【童年盡毀】的士陳缺氧式唱中文版A Whole New World

近日迪士尼真人電影《阿拉丁》正式上映，不少迪士尼粉絲紛紛到電影院朝聖，為的當然是在「Dolby Atmos」的震撼下欣賞全新版本的《A Whole new World》。作為阿拉丁的主題曲，《A Whole New World》已是迪士尼其中一首最具代表性的合唱情歌。就連電影兩位男女主角，Mena Massoud及Naomi Scott也經迪士尼精挑細選的唱得之人，故此電影上映後，二人的合唱版已備受讚譽。
不過近日釋出了《A Whole New World》的中文版主題曲《新的世界》，反差可說令人咋舌，因為兩位主唱分別是由陳偉霆及張碧晨擔當。其實張碧晨擔任女主音也相當適合，始終她是《中國好聲音》第三季的總冠軍，無疑是唱得之人，聲線亦跟歌曲原唱非常相近。

但問題便出在男主唱陳偉霆身上，一向William的舞技及演技也是眾所周知的「突出」。不過偏偏唱功便完全被埋沒忽略，今次翻唱《A Whole New World》簡直是揚名立萬的第一步，其斷氣缺氧式唱法，令不少網民聽後也懷疑人生，有人問：「陳偉霆到底是怎麼紅的？」，更有網民表示終於感受到「來回地獄又折返人間」的真諦。

的士陳完美拆散呢對情侶

笑到癡線

d歌詞夾硬直譯個下好笑

啲吸氣聲重到

其實香港同大陸審美觀真係好大差異
的士陳係香港係會比人恥笑
但係係大陸係覺得好正

呢首歌連大陸人都屌9佢

7撚到唔敢再聽

真係經典

連登仔個個都歌神
見陳偉霆就屌左先
稍為學過少少唱歌都知,
佢唱得一d 都唔差, d 氣聲勁圓勁靚

我係咪同你聽緊同一首歌
仲要autotune痕跡勁明顯wor

夠唔夠用呀

我幻想到如果係EASON唱會點
真係浪費哂

d詞本身已經膠，要靠唱功強行carry

用依把聲去唱

完全唔撚明點解要比的士陳唱

allahdin? whatever

呢d先有特色有個人風格
你唱到歌神咁咪又係歌唱機器冇靈魂

粵版 邊個唱？

返去揸的士啦

for洗耳purpose

有粵版咩？

公道講句
佢嗰樣真係唔差 身型ok 大陸妹直頭鐘意呢類
但唱歌真係魔音 演戲嗰樣又撚造作
所以做花瓶算啦
咁嘅聲當初都贏到新秀真係cls

呢首先真正將佢既假音唱法發揮得淋漓盡致

佢把聲同唱歌風格都唔啱Feel
依首歌本身聽落有種史詩感
佢搞到成首歌勁低俗

半首假音咁濟

寧願聽返 這是新的旅程

唔太鍾意pop版雖然我知eason勁

想喺的士陳搵到史詩感，會唔會諗多左

諗唔明點解搵佢唱

有D似咩澳門賭場廣告

大陸大把實力派歌手，係要搵佢唱

唱超人梅比斯咪算

雖然佢個樣同身材都算唔錯
但總係有浸on9味

小心有on9仔開新Post:點解咁多傻仔跟風笑陳偉霆唱功唔好？

首歌其實幾好聽 比佢唱真係嘥左

佢唱迪迪尼一定係唱 阿cool啦媽他他

平反post

繼續吹

我係佢就拿拿臨向eason求教

Thanks 正想搵嚟消毒返

張碧晨唱得其實ok，係呼吸聲大又唔執走
陳偉霆真係 大把人k房唱都好聽過佢
唔使叫我prove，我相信任何人身邊都有人唱得好聽過佢

成班傻仔中哂的士陳詭計啦，依家有回響，熱門有幾個都係關於的士陳

eason唱過廣東話版
不過個編曲唔同
youtube搵"陳奕迅 新的世界"就有

其實想知佢呀乜撚嘢
差唔多句句都加個呀收尾
唱緊尹光咩屌你老味

今日好多人討論佢

張碧晨勁到

唱歌版處刑

依家兩岸三地都識佢，連一向無視佢既香港人都討論佢，唔可以再笑而我不知道陳偉霆是誰了

好似求其一條傻仔用 whatsapp 錄出黎咁
好撚骨痺 ⋯

癡撚線 張碧晨 一開口 條柒頭完全唔match
好似素人玩唱k app 合唱咁 好撚難頂
開頭獨唱已經成個癡漢係到獨白咁
難為左' 涼涼'

心的世界 鈎上天際 充滿自己

大細力極明顯仲要女聲即刻跟一句處刑啊的士陳

浪費左女聲

毒撚向女神表白，女神又向靚仔表白各唱各

經典經英文老歌 緊係好聽

分明玩鳩佢

佢做和音個段好撚廢好明顯唱關solo唔識托住人

慣

屌 唱完第一句 我笑左一聲 熜左

柒都唔敢聽

條女一開聲屌打的士陳

打手？

稍為有D羞恥心都鄧佢羞家

不過你冇 所以你既睇法係特別D

新的中國！

殘體慎入
依首係咪粵語原唱?
記得以前迪士尼都會出粵語版既歌

余迪偉黎既

EASON好耐之前唱過DISNEY套阿特蘭蒂斯
叫遺失的國度, 幾正

容祖兒都有唱到

不過冇原唱Lea
咁match 到Brad 把聲

但開幕冇法要搵香港歌手
唔搵佢唔知搵邊個唱
得Joey 把聲夠靚
只係唔夠厚
廣東話咬字冇英文咁重口音

陰公
後期班人應該已經盡哂力

好撚大分別

但點解粵版無女聲比返淫畸我

唱功好好
男聲好靚
張華健?

但女聲老得濟
似母子對唱

做到氣都斷

你話條女唱得好咋嘛？

原來學完唱歌剩係比行家欣賞

有無人可以key塊飛氈

乜撚野都要整個大陸版
個童年污染晒

遲下獅子王套戲出首主題曲咪要呀的士陳出黎用蝗語鳩叫

作詞：慮淑儀
作曲：ALAN MENKEN
編曲：JOHNNY YIM

這是新的旅程 在銀光中更精彩
妳是公主 是否接受過 能在這結緣

是銀色的旅程 願能打開你心窗
遍歷天空共海闊 伴你坐上飛毯

任意奔往 是那麼新奇美妙
沒法可解釋這奇異感覺 處身於似夢美境
在這空間 是那麼新奇美麗
讓我於新境界如今清楚 看到這美好新的世界

美夢多麼醉人 未能解釋這感覺
似像捉摸著星際 令我無限歡欣

是這麼美 望見千千萬世上事
耀眼似星光照如今所見 再不須回望當初
在這空間 突破新一層界限
讓你我都走進無憂境界 同分享美好新的世界

讓這心態 在這境界
伴你走進無憂境界

詞：盧淑儀 編：鮑比達 唱：周華健，陳淑樺

【周】這是新的旅程 在銀光中更精彩
【周】妳是公主 是否接受過 能在這結緣
【周】是銀色的旅程 願能打開你心窗 遍歷天空共海闊 伴你坐上飛毯
【周】任意奔往 是那麼新奇美妙
【周】沒法可解釋這奇異感覺 處身於似夢美境

【陳】在這空間 是那麼新奇美麗
【陳】讓我於新境界如今清楚 看到這美好新的世界
【陳】美夢不可思議 未能解釋這感覺
【陳】似像捉摸著星際 令我無限歡暢
【陳】是這麼美 （【周】不必驚，請放懷）
【陳】望見千千萬世上事

【周】（將呼吸，全放鬆去）
【合】耀眼似星光照如今所見
【陳】再不須要讓那夢想走遠
【周】在這空間 突破新一層界限
【合】讓你我都走進無憂境界
【周】願分享是美妙的世界
【陳】在這空間 【周】（全新的感覺）
【陳】是那麼新奇美麗
【合】讓我於新境界如今清楚
【陳】看看這個境界
【周】在這空間 （【陳】多新鮮的感覺）
【周】突破新一層界限 （【陳】分分鐘也覺美）
【合】讓你我都走進無憂境界
【陳】分享這 【周】完美境界
【陳】願分享 【周】這美麗的世界…
【陳】讓這心態 【周】如此心態
【陳】在這境界 【周】這一個境界
【陳】雙雙走進 【周】雙雙走進
【合】這世界

歌手：张碧晨 & 陈伟霆
作词：陈少琪
男：
带你看这世界
闪亮壮丽的一切
我的公主你可曾和自己的梦相约
让你大开眼界
看世上最美的夜
坐上这张神奇的魔毯
超越了疆界
新的世界 给你奇妙的新体验
找自己的方向
凭着信念 勇敢跟梦想见面
女：
新的世界 陌生的光亮在眼前
当我飞翔天际 伴着星星
我的世界因为你而改变
男：
我和你在新世界遇见
女：
美的难以置信 难以形容的
合：
心情
女：
自由自在的飞翔
穿过闪亮的水晶
新的世界
男：
别闭上你眼睛
女：
一望无际的新天地
男：
请屏住你的呼吸
女：
我像一颗流星 划过天际
再也回不去 平凡的过去
男：
新的世界
女：
每一步都惊喜
男：
寻找地平线新轨迹
女：
每分每秒都记得
合：
我们一起出席 未来回忆
只愿和你分享这天地
男：
新的世界
女：
新的世界
男：
翱翔天际
女：
翱翔天际
男：
充满刺激
女：
在这天地
合：
有我和你 [1]

我幾肯定會有，真心

係周華健阿，陳淑樺都好似唱幾多迪士尼主題曲

本來就有eason版廣東話 新的世界，1992年香港上映就有廣東話版

唔敢想像佢會點翻譯頭個段南非話

你跟邊個學唱歌咁慘 白交學費咁耐
抖氣聲咁撚大聲喺度鳩up咩氣聲勁靚
autotune拉到啲音變咗半機械人聲咁又聽唔出?

呢個版係僅次原版既second best，仲好過真人版電影個version，capture到個種靈動feel

張靚穎人靚波甜版本

陣間又有班傻鳩開post同條白痴仔護航架啦
黎黎去去都係 佢咁有錢你地眼紅之類呀？

識跳舞唔代表識唱歌
為左人氣橄硬黎有咩為
不如搵個main唱歌嘅仲好，薛之謙之類

唔想再見到條友

人地英文版重唱成個STYLE唔同左都唔柒。。。

鋼煉 X Star Wars?

話晒以前都係boyband 唔會難聽得去邊

的士陳個聲好似食左好多年煙個啲呀叔咁
沙到不得了

佢想要個種磁性沙啞腔

但首歌明明要清先好聽
佢仲要唔夠氣上高音
個假音仲高個女音

What time is it

佢應該唱米奇老鼠歌

超好聽好sweet
不過有班人企係路2邊咁老尷

大陸人最鍾意畫蛇添足

佢把聲都幾sweet
但好似唔係live黎？唔係好識聽

覺得係扮郭富城chok聲

救命
有冇齋女聲版
的士陳好似未開聲咁聽得好辛苦
明明女聲唱得咁好

Zayn唱唔係唔會難聽得去邊
係完美呀

係幾正
但我好唔鍾意首歌一開頭nananaaa個度，其他都正

執撚到盡都係咁

段男高音好似機械聲咁

我覺得個開頭好有feel
帶到陣sad sad地既感覺

的士陳都係boyband

可以估下條女聽到要同的士陳合作有咩感受

我有個friend話佢唱到彌留咁
我笑到勁肚痛

呢個版本仲好聽過佢唱

啱呀，張碧晨一開聲就知陳生高幾班啦。

Zayn 英文版唱到咁 好心就咪搵的士陳唱

我班FD唱K都勁過陳偉霆

仲要D抖氣位錯撚晒

氣聲勁圓勁靚

拉到bu屎~~~
!@#*^%baby, !@*%^*+baby~~~~

其實好難聽又未至於，但唔係合格既歌手。透氣明顯同唱得好做作，類似普通人唱K咁

最錯係搵左個唱歌好聽既女仔配佢，個女仔唱到收放自如，搞到佢好似東華總理捐錢同歌手合唱咁既feel

你真心 on9

其實我覺得佢D普通話好格硬去卷脷
搞到都唔知佢唱乜撚

誰人伴我闖眼亦看著前方行到汗流乾終找到這方
taxi唱依首會點

個首咩best of me邊撚到經典啊
08年

1:45 是這麼美 個麼字 共鳴好好聽
我諗你所指嘅靈動係佢啲高音位, 震音

但講女聲真係唔得, 唔夠sweet, 陳嘅口音差啲
second best 又誇咗啲
日本版都唔差㗎

明嘅太高大靚仔,
要錢有錢, 要女有女
係會眼淵

呢首正好多，張靚穎

屌我笑到迴光反照

爽啊可以秒殺佢

陳主席，呢首歌唔易唱嫁喎

佢聲底好唔掂

呢個版本係另一種風格
我覺得唔太恰當
冇咗份童真
原版入耳好多

始終覺得女聲要夠甜
新版女聲唔甜, 又有啲鼻音
男聲部唱得好輕挑
旋律 1:21 it's crystal clear
對比原版 係flat 哂
tal 上假音先清脆
凸顯到crystal 呢個message

不過日文本身d發音就係一個一個字，唔似英文有得連音，搞到慢果d位好似一粒一粒音咁鄧出黎好唔連貫
同埋日文歌詞聽落都係好直譯下

日文都可以連貫唱嘅
我諗係編曲出事

日本代表把聲好有少年感
但係個發音方式真係唔太啱隻歌
唔夠輕盈夢幻

條女幾好聽
的士真係好差

周華健好聽好多

周華健係唱到夢幻，魔法，夢想嘅感覺

仆街佢果句讓你大開眼界 我聽撚左讓你打開眼前

Disney咁多首歌，個個歌星live都同studio一樣咁好聽，甚至更好聽更動人
的士陳呢首情何以堪... 連studio ver都唱到咁難聽仲要tune到乜咁 完全催毀哂首歌

聾人？

叫直入新界比較岩的士陳

唔明點解咁多人笑佢氣聲
我岩岩睇完套戲再專登聽返的士佬版本
覺得佢完全唱出果種淒美同無力感

對上一個比到呢個感覺我嘅人
已經係lady gaga 首i will never love again

因為佢真係去咗 whole new world

拍得住朱主席同彭超麗既強烈對比

佢好似個個字用氣“夏”出黎

唔怪得你學得少少

我地聽返以前既版本

同樣改編 日版好聽好多

女聲又幾好聽

學唱歌都搵個有料架啦

吓搵佢唱有咩問題
同阿拉丁一樣靠食軟飯上位
符合角色

上線啦

賣偉哥....改走個神燈

把聲唔夠厚....同曲唔配合

屌你老母聽到普通話已經睇唔落去

係咪曲線
最憎男人老狗用氣聲唱歌
懶係有感情
其實唱到起J失敗咁

女聲令耳朵懷孕
男聲令孕婦小產

唔搵的士陳唱 點會咁有noise

下 咁樣係新秀冠軍？

咪嘴咋

首曲真係神曲 詞柒唱得柒 都聽到毛管動
咁多首公主主題曲 依首永遠係最好

你都幾低要求

講緊首曲
最冇品味既人就係 詞曲唱唔識分

啲歌詞錯撚哂

把女聲好聽 希望solo

我覺得完美演繹左有哮喘既男主角喎

(請問阿拉丁有無哮喘)

無

咁不如我唱啦
利申：連續三屆木圍頭下村8歲以下組別歌唱比賽冠軍

美國迪士尼搵人都唔係求奇架

今套阿拉丁 茉莉公主選角要考唱歌

jasmine個naomi scott係千幾個人入面選出黎的

想聽live

張碧晨: 屌咪撚再搞9我

難分高下

的士陳個性格係成日覺得自己好勁架
之前李思捷扮佢
佢黑住面話如果係扮佢嘅話應該跳好啲舞

Cinder師姐

咁點解普通話版會係的士陳到底邊個搵佢唱

大陸人際關係重於一切如果大陸拍aladdin分分鐘搵的士陳做主角

咁多首disney歌入面最鍾意a whole new world
俾的士陳唱簡直強姦左首歌 好難聽
女既唱得好聽好多

巧巧天